<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feature
      id="org.faktorips.feature"
      label="Faktor-IPS"
      version="0.0.0"
      provider-name="Faktor Zehn AG"
      plugin="org.faktorips.devtools.core">
   <install-handler/>

   <description url="http://www.faktorips.org">
      Faktor-IPS
   </description>

   <copyright url="http://www.faktorips.org">
      A - Lizenzvertrag
B - Datenschutzbestimmung

-----------------
A) Lizenzvertrag:
-----------------
                           Lizenzvereinbarung Faktor IPS
                              zwischen dem Lizenznehmer und der

        Faktor Zehn AG, Neumarkter Straße 71, 81673 München, als Lizenzgeber




Präambel
Faktor Zehn ist Anbieter des Softwareprodukts “Faktor-IPS” (im Folgenden “Vertragssoftware” genannt).
Faktor Zehn ist Inhaber der Rechte an den proprietären Komponenten von Faktor IPS. Zusammen mit
diesen proprietären Komponenten wird auch die in der    Anlage A bezeichnete Drittsoftware überlassen
(im Folgenden „Drittkomponenten“); die Rechtsinhaberschaft und Rechtseinräumung an diesen Dritt-
komponenten richtet sich ausschließlich nach den in der   Anlage A bezeichneten Lizenzbedingungen.
Der Lizenznehmer beabsichtigt, die Vertragssoftware selbst zu nutzen bzw. zusammen mit eigener oder
Drittsoftware seinen Kunden zur nicht ausschließlichen Nutzung zu überlassen.

Faktor Zehn überlässt die Vertragssoftware an Dritte auf Basis eines spezifischen “Open-Source”-
Modells, welches in dieser Lizenzvereinbarung definiert ist. Die Vertragspartner sind sich darüber einig,
dass die hier vereinbarte “Open-Source”-Lizenz nicht der Definition der Open Source Initiative (OSI,
http://www.opensource.org) entspricht und keine Rechte und Pflichten aus dieser Definition oder aus
anderen Opern-Source Modellen im Hinblick auf die vorliegende Lizenzvereinbarung ableitbar sind.

Vor diesem Hintergrund vereinbaren die Parteien folgende Bedingungen zur Überlassung und Nutzung
der Vertragssoftware.



1   Anwendungsbereich dieser Lizenzvereinbarung
1.1 Geltung für die Aktuelle Version der Vertragsoftware
Diese Vereinbarung gilt für die Überlassung und Nutzung der vorstehend in der Überschrift bezeichneten
Version des Softwareprodukts Faktor IPS. Der Lizenznehmer kann diese Version von der Website des
Lizenzgebers (URL http://www.faktorzehn.org) per Online-Download herunterladen.


1.2 Künftige Versionen der Vertragssoftware
Der Lizenzgeber behält sich vor, die auf der Website zum Download bereitgestellten Versionen des
Softwareprodukts Faktor-IPS jederzeit gegen aktualisierte Versionen auszutauschen. Die Überlassung
und Nutzung von aktualisierten Versionen kann jeweils gesonderten Lizenzbedingungen unterstellt sein,
die von den vorliegenden Lizenzbedingungen abweichen.

Der Lizenzgeber kündigt die bevorstehende Ablösung einer Version der Vertragssoftware durch eine
aktualisierte Version im Regelfall durch einen Hinweis auf seiner Website an.


1.3 Abrufbarkeit der Lizenzvereinbarung
Diese Lizenzvereinbarung ist vor dem Download der vorstehend genannten Version der Vertragssoftware
auf der Website des Lizenzgebers aufrufbar und kann vom Lizenznehmer gespeichert und ausgedruckt
werden. Des Weiteren kann der Text dieser Lizenzvereinbarung vom Lizenznehmer zusammen mit der
Vertragssoftware als PDF-Dokument heruntergeladen werden.


1.4 Einverständnis des Lizenznehmers mit der Geltung dieser Lizenzvereinbarung
Der Lizenznehmer erklärt sein Einverständnis mit der Geltung dieser Lizenzvereinbarung durch Betäti-
gung der Zustimmungs-Schaltfläche auf der Website des Lizenzgebers.


1.5 Keine Geltung von Allgemeinen Geschäftsbedingungen des Lizenznehmers
Allgemeine Geschäftsbedingungen des Lizenznehmers finden keine Anwendung, soweit sie von den Be-
stimmungen dieser Nutzungsvereinbarung abweichen oder diesen entgegenstehen.



2   Vertragsgegenstand
2.1 Überlassung und Rechtseinräumung
Faktor Zehn überlässt dem Lizenznehmer die Vertragssoftware in der Oben bezeichneten Version und
im gegebenen Entwicklungsstand im Wege des Download und räumt dem Lizenznehmer hieran Nut-
zungsrechte gemäß Ziffer 3 ein.


2.2 Unentgeltlichkeit
Die Überlassung der Vertragssoftware sowie die Rechtseinräumung erfolgt unentgeltlich.


2.3 Umfang der Vertragssoftware
Gegenstand der Überlassung ist der Quellcode („Open-Source“ im Sinne dieser Lizenzvereinbarung) der
Vertragssoftware inklusive, soweit vorhanden, zugehöriger Kompilate.


2.4 Funktionsumfang
Der Funktionsumfang der Vertragssoftware ist durch den Quellcode im überlassenen Stand definiert.
Eine gesonderte Dokumentation wird nicht zur Verfügung gestellt.


2.5 Funktionalitäten, Qualitätsmerkmale
Die Vertragssoftware wird im vorliegenden Entwicklungsstand überlassen; eine bestimmte Qualität oder
die vollständige Mängelfreiheit werden nicht zugesagt. Besondere Funktionalitäten, eine besondere Funk-
tionsfähigkeit, die Kompatibilität mit Drittprodukten oder sonstige Merkmale der Vertragssoftware sind
nicht geschuldet.


2.6 Weiterentwicklung, Pflege
Die Weiterentwicklung und Verbesserung der Vertragssoftware liegt im freien Ermessen des Lizenzgebers.



3   Rechtseinräumung
3.1 Proprietäre Elemente der Vertragssoftware
Faktor Zehn räumt dem Lizenznehmer an den proprietären Komponenten der Vertragssoftware das
einfache, nicht ausschließliche und zeitlich unbeschränkte Recht ein, diese sowohl im Quellcode als
auch in kompilierter Form - sofern diese gleichzeitig zur Verfügung gestellt wurde - für dessen eigene
Zwecke zu nutzen.

Das Nutzungsrecht umfasst das Recht, die proprietären Komponenten der Vertragssoftware in dem zur
vertragsgemäßen Nutzung erforderlichen Umfang zu vervielfältigen, sowie das Recht, diese zu bearbeiten
und weiterzuentwickeln, sofern hierbei jeweils die in der Vertragssoftware vorhandenen Autorenbezeich-
nungen, Schutzrechtsvermerke und sonstigen Hinweise, die auf die Rechtsinhaberschaft der Faktor Zehn
oder Dritter verweisen, nicht verändert oder entfernt werden.


3.2 Drittkomponenten
Die Einräumung von Nutzungsrechten an Drittkomponenten erfolgt jeweils ausschließlich nach Maßgabe
der in der   Anlage A für die entsprechenden Drittkomponenten bezeichneten Lizenzbestimmungen.
3.3 Rechtseinräumung an Dritte
Der Lizenznehmer ist berechtigt, die Vertragssoftware an einen Dritten zu überlassen und diesem hieran
Nutzungsrechte hinsichtlich proprietärer Komponenten entsprechend der vorstehenden Ziffer 3.1 ein-
zuräumen. Der Lizenznehmer verpflichtet sich, den Lizenzgeber von dieser Überlassung an den Dritten
zu informieren.

Die Überlassung von Drittkomponenten und die Rechtseinräumung hieran bestimmt sich ausschließlich
nach den in der   Anlage A aufgeführten Lizenzbestimmungen.

4    Empfehlungen des Lizenzgebers
Faktor Zehn empfiehlt dem Lizenznehmer, die Tauglichkeit der Vertragssoftware für die von ihm ver-
folgten Zwecke sorgfältig zu prüfen. Des Weiteren wird empfohlen, die Vertragssoftware daraufhin zu
überprüfen, ob sie für die vom Lizenznehmer verwendete IT-Infrastruktur tauglich ist, insbesondere im
Hinblick auf die Kompatibilität mit anderer vom Lizenznehmer verwendeter Drittsoftware.

Faktor Zehn empfiehlt des Weiteren, vor erstmaligem Einsatz der Vertragssoftware sowie während der
Nutzung der Vertragssoftware in angemessenen Zeiträumen Sicherungen von Daten vorzunehmen, um
einem möglichen Datenverlust vorzubeugen.



5    Haftung für Mängel und Sonstige Haftung
5.1 Haftung für Rechtsmängel
Verschweigt der Lizenzgeber arglistig einen Mangel im Recht der Vertragssoftware, so ist er verpflichtet,
dem Lizenznehmer im Rahmen der Gesetze den daraus entstehenden Schaden zu ersetzen. Der Lizenz-
nehmer hat den Lizenzgeber unverzüglich von geltend gemachten Rechten Dritter zu benachrichtigen
und den Lizenzgeber bei der Rechtsverteidigung im Rahmen des Zumutbaren zu unterstützen.


5.2 Haftung für Sachmängel
Verschweigt der Lizenzgeber arglistig einen Fehler der Vertragssoftware, so ist er verpflichtet, dem
Lizenznehmer im Rahmen der Gesetze den daraus entstehenden Schaden zu ersetzen.


5.3 Allgemeine Haftung; Produkthaftung
Der Lizenzgeber haftet unbeschadet der vorstehenden Ziffern 5.1 und 5.2 im Rahmen der Gesetze nur
für Vorsatz und grobe Fahrlässigkeit. Eine Haftung nach Maßgabe des Produkthaftungsgesetzes bleibt
unberührt.


5.4 Haftungsausschluss
Im Übrigen ist eine Haftung des Lizenzgebers auf Schadensersatz oder Ersatz vergeblicher Aufwendun-
gen ohne Rücksicht auf die Rechtsnatur des Anspruchs ausgeschlossen. Dies gilt auch zugunsten von
Mitarbeitern und sonstigen Erfüllungsgehilfen des Lizenzgebers.



6    Schlussbestimmungen
6.1 Anwendbares Recht
Für alle Streitigkeiten aus oder im Zusammenhang mit dieser Lizenzvereinbarung sowie für deren Ausle-
gung gilt ausschließlich deutsches Recht unter Ausschluss der Rechtsnormen, die in eine andere Rechts-


ordnung verweisen; die Anwendung des UN-Übereinkommens über Verträge über den internationalen
Warenkauf ist ausgeschlossen.


6.2 Gerichtsstand
Ausschließlicher Gerichtsstand für Streitigkeiten aus oder in Zusammenhang mit diesem Vertrag ist für
beide Vertragsparteien München.


6.3 Schriftform
Änderungen und Ergänzungen dieses Vertrages bedürfen der Schriftform. Dies gilt auch für Änderungen
dieser Bestimmung.


6.4 Salvatorische Klausel
Sollten einzelne Bestimmungen dieses Vertrages ganz oder teilweise nicht rechtswirksam oder nicht
durchführbar sein oder werden oder eine Lücke enthalten, so wird die Gültigkeit der übrigen Bestim-
mungen dieses Vertrages dadurch nicht berührt. Anstelle der unwirksamen, undurchführbaren oder
fehlenden Bestimmung soll eine angemessene Regelung gelten, die, soweit rechtlich möglich, dem am
nächsten kommt, was die Vertragspartner gewollt hätten, sofern sie bei Abschluss des Vertrages diesen
Punkt bedacht hätten.



A      Drittsoftware
 Bezeichnung Drittsoftware        Anzuwendende Bedingungen
 log4j                            Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 POI                              Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 commons-lang                     Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 commons-logging                  Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 bsh                              Sun Public License (SPL); oder:
 http.//www.beanshell.org         Gnu Lesser License (LGPL)




-------------------------
B) Datenschutzbestimmung:
-------------------------
                               Datenschutzbestimmung
               der Faktor Zehn AG, Neumarkter Straße 71, 81673 München



                                       Stand: 11. Juni 2009




1 Geltungsbereich der Datenschutzbestimmungen
Diese Datenschutzbestimmungen dienen der Information des Nutzers über Art, Umfang und Zwecke
der Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten durch die Faktor Zehn AG bei Nutzung des
Telemediums www.faktorzehn.org.



2 Grundsätze und Begriffe
Die Faktor Zehn AG erhebt und verwendet personenbezogene Daten des Nutzers in Verbindung mit
der Nutzung der Website www.faktorzehn.org der Faktor Zehn AG, der Nutzung des Online-Bereichs
der FaktorZehn Community sowie des Download von Software über die Website der Faktor Zehn AG.
Die Erhebung und Verwendung der personenbezogenen Daten erfolgt nach Maßgabe der anwendbaren
gesetzlichen Bestimmungen (insbesondere des Telemediengesetzes – TMG) sowie nach Maßgabe dieser
Datenschutzbestimmungen.

Die Faktor Zehn AG verwendet die erhobenen personenbezogenen Daten für andere Zwecke nur, soweit
dies nach den Bestimmungen des Telemediengesetzes oder durch eine andere Rechtsvorschrift, die sich
ausdrücklich auf Telemedien bezieht, erlaubt ist oder soweit der Nutzer eingewilligt hat.


Personenbezogene Daten des Nutzers sind Einzelangaben über dessen persönliche und sachliche Ver-
      hältnisse. Personenbezogene Daten sind Bestandsdaten und Nutzungsdaten.


Nutzer ist jede natürliche Person, die die Website bzw. den Online-Bereich der FaktorZehn Community
      nutzt bzw. die von der Website der Faktor Zehn AG Software herunterlädt.


Bestandsdaten sind Daten, die für die Begründung, inhaltliche Ausgestaltung oder Änderung des
      Nutzungsvertrags über die von Faktor Zehn zum Download zur Verfügung gestellte Software
      zwischen der Faktor Zehn AG und dem Nutzer und/oder die im Hinblick auf die Mitgliedschaft in
      der FaktorZehn Community und der Nutzung des Online-Bereichs der Community erhoben und
      verwendet werden (z.B. Angabe von Vor- und Nachname bei einer Online-Registrierung).


Nutzungsdaten sind Daten, die die Inanspruchnahme der Telemedien ermöglichen (z.B. Angabe von
      Benutzername und Passwort bei der Anmeldung für den Online-Bereich der FaktorZehn Commu-
      nity). Zu den Nutzungsdaten zählen insbesondere Merkmale zur Identifikation des Nutzers sowie
      Angaben zu Beginn, Ende und Umfangs der jeweiligen Nutzung.



3 Informationen zu Art, Inhalt und Umfang der Erhebung und Verwendung
  der Daten
Die Faktor Zehn AG erhebt und verwendet personenbezogene Daten nur, soweit dies erforderlich ist,
die Inanspruchnahme der Website, die Nutzung des Online-Bereichs der FaktorZehn Community oder
den Download von Software zu ermöglichen.


4 Erhebung und Verwendung von Daten bei der Nutzung des Online-Bereichs
  der Faktor Zehn Community
Die Erhebung und Verwendung von personenbezogenen Daten des Nutzers bei Nutzung des Online-
Bereichs der FaktorZehn Community ist im Folgenden beschrieben.


4.1    Registrierung für die Faktor Zehn Community


Im Rahmen der Registrierung werden in der Registrierungsmaske personenbezogene Daten des Nutzers
abgefragt. Für eine erfolgreiche Registrierung ist die Eingabe der Pflichtangaben erforderlich. Pflicht-
angaben sind der vom Nutzer frei zu wählende Benutzername sowie eine gültige E-Mail-Adresse. Die
einzugebende E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht und dient nur zur Kommunikation zwischen dem
Nutzer und der Faktor Zehn AG. Sofern der Nutzer ausdrücklich in die Zusendung von E-Mails zu
Werbezwecken einwilligt, kann die Faktor Zehn AG dem Nutzer an diese Adresse auch elektronische
Werbung zusenden. Weitere Pflichtangaben sind der Vor- und der Nachname des Nutzers.


4.2    Benutzername und Passwort


Der Nutzer wählt bei der Registrierung einen Benutzernamen und ein persönliches Passwort. Diese
werden durch die Faktor Zehn AG per E-Mail an die bei der Registrierung angegebene E-Mail-Adresse
bestätigt. Der Nutzer benötigt den Benutzernamen und das Passwort, um sich bei der FaktorZehn
Community anzumelden. Der Nutzer soll das Passwort vertraulich behandeln. Der Nutzer kann sein
Passwort ändern.



5 Cookies
Nach der Anmeldung des Nutzers bei der FaktorZehn Community wird grundsätzlich nur für die jeweilige
Dauer der Sitzung ein Cookie auf dem Computer des Nutzers gespeichert. Bei einem Cookie handelt
es sich um einen kurzen Eintrag in einem speziellen Dateiverzeichnis des Computers. Das Cookie dient
dazu, den Computer des Nutzers während der Dauer der Sitzung zu identifizieren.

Beendet der Nutzer die Sitzung mit „Abmelden“, so wird das entsprechende Cookie sofort gelöscht.
Beendet der Nutzer die Sitzung auf andere Weise (z.B. durch Schließen des Browsers), so bleibt das
Cookie noch für kurze Zeit auf seinem Computer gespeichert und wird dann - je nach Einstellung des
verwendeten Browsers - gelöscht.

Aktiviert der Nutzer bei der Anmeldung die Option „Angemeldet bleiben“, so wird das Cookie auf dem
Computer des Nutzers bis zu 365 Tage gespeichert. Der Rechner des Nutzers wird dadurch automatisch
wiedererkannt.



6 Löschung personenbezogener Daten nach Beendigung der Mitgliedschaft
  in der Faktor Zehn Community
Bei Beendigung der Mitgliedschaft bei der FaktorZehn Community werden das Konto (Account) des
Nutzers, und die gespeicherten personenbezogenen Daten des Nutzers dauerhaft gelöscht, soweit und
solange die Faktor Zehn AG nicht aus rechtlichen Gründen zur Speicherung dieser Daten verpflichtet
ist.

Beiträge und Kommentare, die der Nutzer vor der Beendigung in die Foren der FaktorZehn Community
eingestellt hat, bleiben - soweit die Faktor Zehn AG nicht ihre Löschung vornimmt - nach der Beendigung
auch weiterhin anderen Nutzern der Foren zugänglich.



7 Log-Dateien
Bei jedem Download von Software über die Website der Faktor Zehn AG werden Zugriffsdaten des
Nutzers auf dem Server der Faktor Zehn AG in einer Protokolldatei gespeichert (Log-Datei). Hierbei
werden die folgenden Daten gespeichert:


   •   IP-Adresse, durch die der Zugriff erfolgt;


   •   Name und IP-Adresse des Rechners, der die Seite anfordert;


   •   Uhrzeit der Sitzung;


   •   übertragene Datenmenge;


   •   Produkt- und Versionsinformationen des vom Nutzer verwendeten Browsers;


   •   Information über das vom Nutzer verwendete Betriebssystem.


Die Faktor Zehn AG verwendet die Protokolldaten ohne Zuordnung zur Person des Nutzers nur für
statistische Auswertungen Sie behält sich jedoch vor, die Protokolldaten nachträglich zu überprüfen,
wenn aufgrund konkreter Anhaltspunkte der berechtigte Verdacht einer rechtswidrigen Nutzung besteht.



8 Änderungen der Datenschutzbestimmungen
Die Faktor Zehn AG behält sich vor, diese Datenschutzbestimmungen jederzeit zu ändern oder zu ergän-
zen, sofern dies im Hinblick auf gesetzliche Anforderungen, wegen Änderungen in der Konzeption und
Abläufen der Website, des Online-Bereichs der FaktorZehn Community bzw. der Download-Optionen
oder wegen Änderung einzelner Angebote oder Funktionalitäten erforderlich ist. Die Faktor Zehn AG
wird die entsprechend geänderten Datenschutzbestimmungen auf ihrer Website veröffentlichen und die
Nutzer dort auf die Änderung hinweisen.



9 Abrufbarkeit der Datenschutzbestimmungen
Diese Datenschutzbestimmungen können auf der Website der Faktor Zehn AG über das Link “Daten-
schutz” abgerufen und ausgedruckt werden.
   </copyright>

   <license url="http://www.faktorips.org">
      A - Lizenzvertrag
B - Datenschutzbestimmung

-----------------
A) Lizenzvertrag:
-----------------
                           Lizenzvereinbarung Faktor IPS
                              zwischen dem Lizenznehmer und der

        Faktor Zehn AG, Neumarkter Straße 71, 81673 München, als Lizenzgeber




Präambel
Faktor Zehn ist Anbieter des Softwareprodukts “Faktor-IPS” (im Folgenden “Vertragssoftware” genannt).
Faktor Zehn ist Inhaber der Rechte an den proprietären Komponenten von Faktor IPS. Zusammen mit
diesen proprietären Komponenten wird auch die in der    Anlage A bezeichnete Drittsoftware überlassen
(im Folgenden „Drittkomponenten“); die Rechtsinhaberschaft und Rechtseinräumung an diesen Dritt-
komponenten richtet sich ausschließlich nach den in der   Anlage A bezeichneten Lizenzbedingungen.
Der Lizenznehmer beabsichtigt, die Vertragssoftware selbst zu nutzen bzw. zusammen mit eigener oder
Drittsoftware seinen Kunden zur nicht ausschließlichen Nutzung zu überlassen.

Faktor Zehn überlässt die Vertragssoftware an Dritte auf Basis eines spezifischen “Open-Source”-
Modells, welches in dieser Lizenzvereinbarung definiert ist. Die Vertragspartner sind sich darüber einig,
dass die hier vereinbarte “Open-Source”-Lizenz nicht der Definition der Open Source Initiative (OSI,
http://www.opensource.org) entspricht und keine Rechte und Pflichten aus dieser Definition oder aus
anderen Opern-Source Modellen im Hinblick auf die vorliegende Lizenzvereinbarung ableitbar sind.

Vor diesem Hintergrund vereinbaren die Parteien folgende Bedingungen zur Überlassung und Nutzung
der Vertragssoftware.



1   Anwendungsbereich dieser Lizenzvereinbarung
1.1 Geltung für die Aktuelle Version der Vertragsoftware
Diese Vereinbarung gilt für die Überlassung und Nutzung der vorstehend in der Überschrift bezeichneten
Version des Softwareprodukts Faktor IPS. Der Lizenznehmer kann diese Version von der Website des
Lizenzgebers (URL http://www.faktorzehn.org) per Online-Download herunterladen.


1.2 Künftige Versionen der Vertragssoftware
Der Lizenzgeber behält sich vor, die auf der Website zum Download bereitgestellten Versionen des
Softwareprodukts Faktor-IPS jederzeit gegen aktualisierte Versionen auszutauschen. Die Überlassung
und Nutzung von aktualisierten Versionen kann jeweils gesonderten Lizenzbedingungen unterstellt sein,
die von den vorliegenden Lizenzbedingungen abweichen.

Der Lizenzgeber kündigt die bevorstehende Ablösung einer Version der Vertragssoftware durch eine
aktualisierte Version im Regelfall durch einen Hinweis auf seiner Website an.


1.3 Abrufbarkeit der Lizenzvereinbarung
Diese Lizenzvereinbarung ist vor dem Download der vorstehend genannten Version der Vertragssoftware
auf der Website des Lizenzgebers aufrufbar und kann vom Lizenznehmer gespeichert und ausgedruckt
werden. Des Weiteren kann der Text dieser Lizenzvereinbarung vom Lizenznehmer zusammen mit der
Vertragssoftware als PDF-Dokument heruntergeladen werden.


1.4 Einverständnis des Lizenznehmers mit der Geltung dieser Lizenzvereinbarung
Der Lizenznehmer erklärt sein Einverständnis mit der Geltung dieser Lizenzvereinbarung durch Betäti-
gung der Zustimmungs-Schaltfläche auf der Website des Lizenzgebers.


1.5 Keine Geltung von Allgemeinen Geschäftsbedingungen des Lizenznehmers
Allgemeine Geschäftsbedingungen des Lizenznehmers finden keine Anwendung, soweit sie von den Be-
stimmungen dieser Nutzungsvereinbarung abweichen oder diesen entgegenstehen.



2   Vertragsgegenstand
2.1 Überlassung und Rechtseinräumung
Faktor Zehn überlässt dem Lizenznehmer die Vertragssoftware in der Oben bezeichneten Version und
im gegebenen Entwicklungsstand im Wege des Download und räumt dem Lizenznehmer hieran Nut-
zungsrechte gemäß Ziffer 3 ein.


2.2 Unentgeltlichkeit
Die Überlassung der Vertragssoftware sowie die Rechtseinräumung erfolgt unentgeltlich.


2.3 Umfang der Vertragssoftware
Gegenstand der Überlassung ist der Quellcode („Open-Source“ im Sinne dieser Lizenzvereinbarung) der
Vertragssoftware inklusive, soweit vorhanden, zugehöriger Kompilate.


2.4 Funktionsumfang
Der Funktionsumfang der Vertragssoftware ist durch den Quellcode im überlassenen Stand definiert.
Eine gesonderte Dokumentation wird nicht zur Verfügung gestellt.


2.5 Funktionalitäten, Qualitätsmerkmale
Die Vertragssoftware wird im vorliegenden Entwicklungsstand überlassen; eine bestimmte Qualität oder
die vollständige Mängelfreiheit werden nicht zugesagt. Besondere Funktionalitäten, eine besondere Funk-
tionsfähigkeit, die Kompatibilität mit Drittprodukten oder sonstige Merkmale der Vertragssoftware sind
nicht geschuldet.


2.6 Weiterentwicklung, Pflege
Die Weiterentwicklung und Verbesserung der Vertragssoftware liegt im freien Ermessen des Lizenzgebers.



3   Rechtseinräumung
3.1 Proprietäre Elemente der Vertragssoftware
Faktor Zehn räumt dem Lizenznehmer an den proprietären Komponenten der Vertragssoftware das
einfache, nicht ausschließliche und zeitlich unbeschränkte Recht ein, diese sowohl im Quellcode als
auch in kompilierter Form - sofern diese gleichzeitig zur Verfügung gestellt wurde - für dessen eigene
Zwecke zu nutzen.

Das Nutzungsrecht umfasst das Recht, die proprietären Komponenten der Vertragssoftware in dem zur
vertragsgemäßen Nutzung erforderlichen Umfang zu vervielfältigen, sowie das Recht, diese zu bearbeiten
und weiterzuentwickeln, sofern hierbei jeweils die in der Vertragssoftware vorhandenen Autorenbezeich-
nungen, Schutzrechtsvermerke und sonstigen Hinweise, die auf die Rechtsinhaberschaft der Faktor Zehn
oder Dritter verweisen, nicht verändert oder entfernt werden.


3.2 Drittkomponenten
Die Einräumung von Nutzungsrechten an Drittkomponenten erfolgt jeweils ausschließlich nach Maßgabe
der in der   Anlage A für die entsprechenden Drittkomponenten bezeichneten Lizenzbestimmungen.
3.3 Rechtseinräumung an Dritte
Der Lizenznehmer ist berechtigt, die Vertragssoftware an einen Dritten zu überlassen und diesem hieran
Nutzungsrechte hinsichtlich proprietärer Komponenten entsprechend der vorstehenden Ziffer 3.1 ein-
zuräumen. Der Lizenznehmer verpflichtet sich, den Lizenzgeber von dieser Überlassung an den Dritten
zu informieren.

Die Überlassung von Drittkomponenten und die Rechtseinräumung hieran bestimmt sich ausschließlich
nach den in der   Anlage A aufgeführten Lizenzbestimmungen.

4    Empfehlungen des Lizenzgebers
Faktor Zehn empfiehlt dem Lizenznehmer, die Tauglichkeit der Vertragssoftware für die von ihm ver-
folgten Zwecke sorgfältig zu prüfen. Des Weiteren wird empfohlen, die Vertragssoftware daraufhin zu
überprüfen, ob sie für die vom Lizenznehmer verwendete IT-Infrastruktur tauglich ist, insbesondere im
Hinblick auf die Kompatibilität mit anderer vom Lizenznehmer verwendeter Drittsoftware.

Faktor Zehn empfiehlt des Weiteren, vor erstmaligem Einsatz der Vertragssoftware sowie während der
Nutzung der Vertragssoftware in angemessenen Zeiträumen Sicherungen von Daten vorzunehmen, um
einem möglichen Datenverlust vorzubeugen.



5    Haftung für Mängel und Sonstige Haftung
5.1 Haftung für Rechtsmängel
Verschweigt der Lizenzgeber arglistig einen Mangel im Recht der Vertragssoftware, so ist er verpflichtet,
dem Lizenznehmer im Rahmen der Gesetze den daraus entstehenden Schaden zu ersetzen. Der Lizenz-
nehmer hat den Lizenzgeber unverzüglich von geltend gemachten Rechten Dritter zu benachrichtigen
und den Lizenzgeber bei der Rechtsverteidigung im Rahmen des Zumutbaren zu unterstützen.


5.2 Haftung für Sachmängel
Verschweigt der Lizenzgeber arglistig einen Fehler der Vertragssoftware, so ist er verpflichtet, dem
Lizenznehmer im Rahmen der Gesetze den daraus entstehenden Schaden zu ersetzen.


5.3 Allgemeine Haftung; Produkthaftung
Der Lizenzgeber haftet unbeschadet der vorstehenden Ziffern 5.1 und 5.2 im Rahmen der Gesetze nur
für Vorsatz und grobe Fahrlässigkeit. Eine Haftung nach Maßgabe des Produkthaftungsgesetzes bleibt
unberührt.


5.4 Haftungsausschluss
Im Übrigen ist eine Haftung des Lizenzgebers auf Schadensersatz oder Ersatz vergeblicher Aufwendun-
gen ohne Rücksicht auf die Rechtsnatur des Anspruchs ausgeschlossen. Dies gilt auch zugunsten von
Mitarbeitern und sonstigen Erfüllungsgehilfen des Lizenzgebers.



6    Schlussbestimmungen
6.1 Anwendbares Recht
Für alle Streitigkeiten aus oder im Zusammenhang mit dieser Lizenzvereinbarung sowie für deren Ausle-
gung gilt ausschließlich deutsches Recht unter Ausschluss der Rechtsnormen, die in eine andere Rechts-


ordnung verweisen; die Anwendung des UN-Übereinkommens über Verträge über den internationalen
Warenkauf ist ausgeschlossen.


6.2 Gerichtsstand
Ausschließlicher Gerichtsstand für Streitigkeiten aus oder in Zusammenhang mit diesem Vertrag ist für
beide Vertragsparteien München.


6.3 Schriftform
Änderungen und Ergänzungen dieses Vertrages bedürfen der Schriftform. Dies gilt auch für Änderungen
dieser Bestimmung.


6.4 Salvatorische Klausel
Sollten einzelne Bestimmungen dieses Vertrages ganz oder teilweise nicht rechtswirksam oder nicht
durchführbar sein oder werden oder eine Lücke enthalten, so wird die Gültigkeit der übrigen Bestim-
mungen dieses Vertrages dadurch nicht berührt. Anstelle der unwirksamen, undurchführbaren oder
fehlenden Bestimmung soll eine angemessene Regelung gelten, die, soweit rechtlich möglich, dem am
nächsten kommt, was die Vertragspartner gewollt hätten, sofern sie bei Abschluss des Vertrages diesen
Punkt bedacht hätten.



A      Drittsoftware
 Bezeichnung Drittsoftware        Anzuwendende Bedingungen
 log4j                            Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 POI                              Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 commons-lang                     Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 commons-logging                  Apache License, Version 2.0
 http://www.apache.org/           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 bsh                              Sun Public License (SPL); oder:
 http.//www.beanshell.org         Gnu Lesser License (LGPL)




-------------------------
B) Datenschutzbestimmung:
-------------------------
                               Datenschutzbestimmung
               der Faktor Zehn AG, Neumarkter Straße 71, 81673 München



                                       Stand: 11. Juni 2009




1 Geltungsbereich der Datenschutzbestimmungen
Diese Datenschutzbestimmungen dienen der Information des Nutzers über Art, Umfang und Zwecke
der Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten durch die Faktor Zehn AG bei Nutzung des
Telemediums www.faktorzehn.org.



2 Grundsätze und Begriffe
Die Faktor Zehn AG erhebt und verwendet personenbezogene Daten des Nutzers in Verbindung mit
der Nutzung der Website www.faktorzehn.org der Faktor Zehn AG, der Nutzung des Online-Bereichs
der FaktorZehn Community sowie des Download von Software über die Website der Faktor Zehn AG.
Die Erhebung und Verwendung der personenbezogenen Daten erfolgt nach Maßgabe der anwendbaren
gesetzlichen Bestimmungen (insbesondere des Telemediengesetzes – TMG) sowie nach Maßgabe dieser
Datenschutzbestimmungen.

Die Faktor Zehn AG verwendet die erhobenen personenbezogenen Daten für andere Zwecke nur, soweit
dies nach den Bestimmungen des Telemediengesetzes oder durch eine andere Rechtsvorschrift, die sich
ausdrücklich auf Telemedien bezieht, erlaubt ist oder soweit der Nutzer eingewilligt hat.


Personenbezogene Daten des Nutzers sind Einzelangaben über dessen persönliche und sachliche Ver-
      hältnisse. Personenbezogene Daten sind Bestandsdaten und Nutzungsdaten.


Nutzer ist jede natürliche Person, die die Website bzw. den Online-Bereich der FaktorZehn Community
      nutzt bzw. die von der Website der Faktor Zehn AG Software herunterlädt.


Bestandsdaten sind Daten, die für die Begründung, inhaltliche Ausgestaltung oder Änderung des
      Nutzungsvertrags über die von Faktor Zehn zum Download zur Verfügung gestellte Software
      zwischen der Faktor Zehn AG und dem Nutzer und/oder die im Hinblick auf die Mitgliedschaft in
      der FaktorZehn Community und der Nutzung des Online-Bereichs der Community erhoben und
      verwendet werden (z.B. Angabe von Vor- und Nachname bei einer Online-Registrierung).


Nutzungsdaten sind Daten, die die Inanspruchnahme der Telemedien ermöglichen (z.B. Angabe von
      Benutzername und Passwort bei der Anmeldung für den Online-Bereich der FaktorZehn Commu-
      nity). Zu den Nutzungsdaten zählen insbesondere Merkmale zur Identifikation des Nutzers sowie
      Angaben zu Beginn, Ende und Umfangs der jeweiligen Nutzung.



3 Informationen zu Art, Inhalt und Umfang der Erhebung und Verwendung
  der Daten
Die Faktor Zehn AG erhebt und verwendet personenbezogene Daten nur, soweit dies erforderlich ist,
die Inanspruchnahme der Website, die Nutzung des Online-Bereichs der FaktorZehn Community oder
den Download von Software zu ermöglichen.


4 Erhebung und Verwendung von Daten bei der Nutzung des Online-Bereichs
  der Faktor Zehn Community
Die Erhebung und Verwendung von personenbezogenen Daten des Nutzers bei Nutzung des Online-
Bereichs der FaktorZehn Community ist im Folgenden beschrieben.


4.1    Registrierung für die Faktor Zehn Community


Im Rahmen der Registrierung werden in der Registrierungsmaske personenbezogene Daten des Nutzers
abgefragt. Für eine erfolgreiche Registrierung ist die Eingabe der Pflichtangaben erforderlich. Pflicht-
angaben sind der vom Nutzer frei zu wählende Benutzername sowie eine gültige E-Mail-Adresse. Die
einzugebende E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht und dient nur zur Kommunikation zwischen dem
Nutzer und der Faktor Zehn AG. Sofern der Nutzer ausdrücklich in die Zusendung von E-Mails zu
Werbezwecken einwilligt, kann die Faktor Zehn AG dem Nutzer an diese Adresse auch elektronische
Werbung zusenden. Weitere Pflichtangaben sind der Vor- und der Nachname des Nutzers.


4.2    Benutzername und Passwort


Der Nutzer wählt bei der Registrierung einen Benutzernamen und ein persönliches Passwort. Diese
werden durch die Faktor Zehn AG per E-Mail an die bei der Registrierung angegebene E-Mail-Adresse
bestätigt. Der Nutzer benötigt den Benutzernamen und das Passwort, um sich bei der FaktorZehn
Community anzumelden. Der Nutzer soll das Passwort vertraulich behandeln. Der Nutzer kann sein
Passwort ändern.



5 Cookies
Nach der Anmeldung des Nutzers bei der FaktorZehn Community wird grundsätzlich nur für die jeweilige
Dauer der Sitzung ein Cookie auf dem Computer des Nutzers gespeichert. Bei einem Cookie handelt
es sich um einen kurzen Eintrag in einem speziellen Dateiverzeichnis des Computers. Das Cookie dient
dazu, den Computer des Nutzers während der Dauer der Sitzung zu identifizieren.

Beendet der Nutzer die Sitzung mit „Abmelden“, so wird das entsprechende Cookie sofort gelöscht.
Beendet der Nutzer die Sitzung auf andere Weise (z.B. durch Schließen des Browsers), so bleibt das
Cookie noch für kurze Zeit auf seinem Computer gespeichert und wird dann - je nach Einstellung des
verwendeten Browsers - gelöscht.

Aktiviert der Nutzer bei der Anmeldung die Option „Angemeldet bleiben“, so wird das Cookie auf dem
Computer des Nutzers bis zu 365 Tage gespeichert. Der Rechner des Nutzers wird dadurch automatisch
wiedererkannt.



6 Löschung personenbezogener Daten nach Beendigung der Mitgliedschaft
  in der Faktor Zehn Community
Bei Beendigung der Mitgliedschaft bei der FaktorZehn Community werden das Konto (Account) des
Nutzers, und die gespeicherten personenbezogenen Daten des Nutzers dauerhaft gelöscht, soweit und
solange die Faktor Zehn AG nicht aus rechtlichen Gründen zur Speicherung dieser Daten verpflichtet
ist.

Beiträge und Kommentare, die der Nutzer vor der Beendigung in die Foren der FaktorZehn Community
eingestellt hat, bleiben - soweit die Faktor Zehn AG nicht ihre Löschung vornimmt - nach der Beendigung
auch weiterhin anderen Nutzern der Foren zugänglich.



7 Log-Dateien
Bei jedem Download von Software über die Website der Faktor Zehn AG werden Zugriffsdaten des
Nutzers auf dem Server der Faktor Zehn AG in einer Protokolldatei gespeichert (Log-Datei). Hierbei
werden die folgenden Daten gespeichert:


   •   IP-Adresse, durch die der Zugriff erfolgt;


   •   Name und IP-Adresse des Rechners, der die Seite anfordert;


   •   Uhrzeit der Sitzung;


   •   übertragene Datenmenge;


   •   Produkt- und Versionsinformationen des vom Nutzer verwendeten Browsers;


   •   Information über das vom Nutzer verwendete Betriebssystem.


Die Faktor Zehn AG verwendet die Protokolldaten ohne Zuordnung zur Person des Nutzers nur für
statistische Auswertungen Sie behält sich jedoch vor, die Protokolldaten nachträglich zu überprüfen,
wenn aufgrund konkreter Anhaltspunkte der berechtigte Verdacht einer rechtswidrigen Nutzung besteht.



8 Änderungen der Datenschutzbestimmungen
Die Faktor Zehn AG behält sich vor, diese Datenschutzbestimmungen jederzeit zu ändern oder zu ergän-
zen, sofern dies im Hinblick auf gesetzliche Anforderungen, wegen Änderungen in der Konzeption und
Abläufen der Website, des Online-Bereichs der FaktorZehn Community bzw. der Download-Optionen
oder wegen Änderung einzelner Angebote oder Funktionalitäten erforderlich ist. Die Faktor Zehn AG
wird die entsprechend geänderten Datenschutzbestimmungen auf ihrer Website veröffentlichen und die
Nutzer dort auf die Änderung hinweisen.



9 Abrufbarkeit der Datenschutzbestimmungen
Diese Datenschutzbestimmungen können auf der Website der Faktor Zehn AG über das Link “Daten-
schutz” abgerufen und ausgedruckt werden.
   </license>

   <requires>
      <import plugin="org.eclipse.ui"/>
      <import plugin="org.eclipse.core.runtime"/>
      <import plugin="org.eclipse.core.resources"/>
      <import plugin="org.eclipse.jdt.core"/>
      <import plugin="org.eclipse.jdt.launching"/>
      <import plugin="org.eclipse.jdt.ui"/>
      <import plugin="org.eclipse.ui.forms"/>
      <import plugin="org.eclipse.ui.ide"/>
      <import plugin="org.eclipse.jface.text"/>
      <import plugin="org.eclipse.ui.workbench.texteditor"/>
      <import plugin="org.eclipse.text"/>
      <import plugin="org.junit"/>
      <import plugin="org.eclipse.emf.codegen"/>
   </requires>

   <plugin
         id="org.faktorips.dtflcommon"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.fl"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.runtime"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.util"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.valuetypes"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.devtools.ant"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.devtools.core"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.devtools.stdbuilder"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.runtime.java5"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.valuetypes.java5"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.devtools.core.ui"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.devtools.tableconversion"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.nebula"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.apache.commons.lang"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

   <plugin
         id="org.faktorips.devtools.htmlexport"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="0.0.0"
         unpack="false"/>

</feature>
