<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feature
      id="org.faktorips.feature.nls1"
      label="FaktorIPS-Language Pack 1"
      version="2.1.0.rfinal"
      provider-name="Faktor Zehn AG">

   <description url="http://www.faktorips.org">
      Faktor-IPS - German Language Pack
   </description>

   <copyright url="http://www.faktorips.org">
      Evaluations-Lizenzbedingungen der Faktor Zehn GmbH – Version 0.1

Präambel

Die Faktor Zehn GmbH mit Sitz in München wird zum Zwecke der Neu- und Weiterentwicklung von Software-Produk­ten die Faktor Zehn Community („F10C“) gründen und deren Mitgliedern ein nicht exklusives Nutzungs­recht an Software, und zugehörigen Dokumentation, Informationen etc., im folgenden „Lizenzgegenstände“, gewähren.

Zu Evaluationszwecken werden dem Interessenten beschränkte Nutzungsrechte an den Lizenzgegenständen ausschließlich auf Grundlage und nach Maßgabe der nachstehenden Lizenzbedingungen gewährt:

Lizenzbedingungen

Interessent ist die Person, Firma oder Institution, die die Lizenzgegenstände zur Verwendung nur zu Evaluationszwecken, z.B. durch Download von dem Internet-Server erhält.

Durch Download und/oder die Nutzung der Lizenzgegenstände erkennt der Interessent die vorliegenden Lizenzbedingungen an.

Umfang der Evaluationslizenz

Der Interessent erhält im Wege des Downloads in elektronischer Form die Lizenzgegenstände. Die Nutzungsrechte an den vom Interessenten auf diesem Wege erworbenen Lizenzgegenstände bestimmen sich wie folgt:

(1) Faktor Zehn GmbH überträgt dem Interessent ein zeitlich nicht beschränktes, nicht ausschließliches und nicht übertragbares Nutzungsrecht an den Lizenzgegenständen.

Dieses Nutzungsrecht ist in seinem Umfang wie folgt beschränkt:

(a) Der Interessent darf die Lizenzgegenstände nur zu Testzwecken in der Evaluation nutzen. Eine Nutzung zu anderen Zwecken ist vollständig untersagt.

(b) Die Lizenzgegenstände dürfen Dritten in keiner Weise zur Verfügung gestellt werden. Die Abtretung der hier eingeräumten Nutzungsrecht an einen Dritten ist ausgeschlossen.

(2) Der Interessent ist nicht berechtigt, Dritten Rechte an den Lizenzgegenständen einzuräumen.

(3) Die Lizenzgegenstände dürfen nur zu eigenen Zwecken genutzt werden. Die Vervielfältigung und Weitergabe ist nicht gestattet.

(4) Urheberrechtshinweise in den Lizenzgegenständen dürfen nicht entfernt, verändert oder unkenntlich gemacht werden.

Gewährleistung und Haftung

Soweit gesetzlich zulässig, wird die Faktor Zehn GmbH ausdrücklich von jeder Haftung für Schäden, die aus der Nutzung der Lizenzgegenstände entstehen, freigestellt.

Rechte Dritter

Teile der Software können der Regelungen von Lizenzvereinbarungen Dritter unterliegen. Insbesondere könnten Teile enthalten, deren Nutzung in folgenden Lizenzvereinbarungen geregelt sind:

- Common Public License Version 1.0 (verfügbar unter http://www.eclipse.org/legal/cpl-v10.html)
- Apache Software License 1.1 (verfügbar unter http://www.apache.org/licenses/LICENSE)
- Apache Software License 2.0 (verfügbar unter http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0)
- IBM Public License 1.0 (verfügbar unter http://oss.software.ibm.com/developerworks/opensource/license10.html)
- Metro Link Public License 1.00 (verfügbar unter http://www.opengroup.org/openmotif/supporters/metrolink/license.html)
- Mozilla Public License Version 1.1 (verfügbar unter http://www.mozilla.org/MPL/MPL-1.1.html)

Der Nutzer ist verpflichtet die Lizenzvereinbarungen zur Kenntnis zu nehmen und erkennt diese mit der Nutzung der Lizenzgegenstände an.

Sonstiges

Sollte eine Bestimmung dieses Vertrages unwirksam sein oder werden oder der Vertrag eine Regelungslücke enthalten, so bleibt die Rechtswirksamkeit der übrigen Vertragsbestimmungen hiervon unberührt. Die Parteien werden sich in diesem Fall bemühen, eine dem wirklich Gewollten nahe liegende wirksame Regelung zu treffen.

Als vereinbarter Gerichtsstand gilt der Sitz von Faktor Zehn GmbH.

Es gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland.
   </copyright>

   <license url="http://www.example.com/license">
      Faktor-Zehn-Community Lizenzvereinbarung – Version 0.1 (vor Gründung
Community)

Präambel

Die Faktor Zehn GmbH mit Sitz in München wird zum Zwecke der
Neu- und Weiterentwicklung von Software-Produk­ten die Faktor
Zehn Community („F10C“) gründen und deren Mitgliedern ein nicht
exklusives Nutzungs­recht an Software, und zugehörigen Dokumentation,
Informationen etc., im folgenden „Lizenzgegenstände“, gewähren.
Bis zur Gründung der F10C gewährt die Faktor Zehn GmbH den designierten
Mitgliedern kostenlos das nicht exklusive Nutzungsrecht an den
Liznenzgegenständen. Die Bedingungen, unter denen dieses Nutzungsrecht
gewährt wird, sind in dieser Vereinbarung geregelt.
Für die Mitgliedschaft in der geplanten F10C wird eine Gebühr
erhoben werden, mit der die Kosten der Community-Prozesse wie
Arbeitstreffen, Infrastruktur, Kommunikation etc. gedeckt werden.
Durch die Nutzung der Lizenzgegenstände bekundet der Nutzer,
dass er die Mitgliedschaft in der F10C anstrebt. Der Nutzer erkennt
die vorliegende Vereinbarung an. Diese Vereinbarung soll künftig
durch eine Lizenz-Vereinbarung zwischen der F10C und ihren Mitgliedern
abgelöst werden.

Lizenz

Der Nutzer erhält die nicht exklusive Software-Lizenz für die
gelieferte Software-Fassung für den Einsatz auf beliebig vielen
Computer. Die Software darf für eigene Zwecke weiterentwickelt
werden, die Lieferung erfolgt im Quell-Code.
Diese Lizenz ist kostenlos, eine Lizenzgebühr wird nicht erhoben.

Weitergabe an Dritte

Die Lizenzgegenstände dürfen durch den Nutzer nicht an Dritte
weitergegeben werden.
Wenn die Software zum Ablauf eines eigenen Software-Produkt des
Nutzers erforderlich ist, und der Nutzers sein Software-Produkt
an Dritte weitergeben möchte, können diese Dritten die Lizenzgegenstände
nutzen, wenn sie diese Vereinbarung akzeptieren und künftig Mitglied
der F10C werden.

Gewährleistung und Haftung

Soweit gesetzlich zulässig, wird die Faktor Zehn GmbH ausdrücklich
von jeder Haftung für Schäden, die aus der Nutzung der Lizenzgegenstände
entstehen, freigestellt.

Rechte Dritter

Teile der Software können der Regelungen von Lizenzvereinbarungen
Dritter unterliegen. Insbesondere könnten Teile enthalten, deren
Nutzung in folgenden Lizenzvereinbarungen geregelt sind:
- Common Public License Version 1.0 (verfügbar unter http://www.eclipse.org/legal/cpl-v10.html)
- Apache Software License 1.1 (verfügbar unter http://www.apache.org/licenses/LICENSE)
- Apache Software License 2.0 (verfügbar unter http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0)
- IBM Public License 1.0 (verfügbar unter http://oss.software.ibm.com/developerworks/opensource/license10.html)
- Metro Link Public License 1.00 (verfügbar unter http://www.opengroup.org/openmotif/supporters/metrolink/license.html)
- Mozilla Public License Version 1.1 (verfügbar unter http://www.mozilla.org/MPL/MPL-1.1.html)
Der Nutzer ist verpflichtet die Lizenzvereinbarungen zur Kenntnis
zu nehmen und erkennt diese mit der Nutzung der Lizenzgegenstände
an.

Sonstiges

Sollte eine Bestimmung dieses Vertrages unwirksam sein oder werden
oder der Vertrag eine Regelungslücke enthalten, so bleibt die
Rechtswirksamkeit der übrigen Vertragsbestimmungen hiervon unberührt.
Die Parteien werden sich in diesem Fall bemühen, eine dem wirklich
Gewollten nahe liegende wirksame Regelung zu treffen.
Als vereinbarter Gerichtsstand gilt der Sitz von Faktor Zehn
GmbH.
Es gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland.
   </license>

   <url>
      <update label="Faktor-IPS" url="http://update.faktorzehn.org/faktorips/"/>
   </url>

   <plugin
         id="org.faktorips.nls.devtools.core.nl1"
         download-size="0"
         install-size="0"
         version="2.1.0.ms2"
         fragment="true"/>

</feature>
